德國總理默克爾盛讚中國猶如當年德國 「靠勤奮，靠創意崛起」

中美兩國好不容易才簽署首階段貿易戰協議，惟這不意味貿易戰結束，次輪協議談判難度更高，中美摩擦料將持續。德國作為美國傳統盟友，在中美貿易戰上似乎不願站在美國一邊，默克爾強調，孤立中國不是出路，又稱中國崛起是依靠勤奮及創意。

德國總理默克爾呼籲歐盟統一對華政策
默克爾接受英媒訪問時提及華為問題，面對美國持續施壓要求德國不要使用華為電訊設備，默克爾表示，國家不應該依賴單一企業，但將任何人排斥出去本質上亦是錯的，她稱不希望因為經濟競爭，令全球供應鏈崩解。

默克爾並將中國崛起之路，與過去的德國相提並論，指兩國同樣靠勤奮、創意及技術技能（hard work, creativity and technical skills）崛起，強調完全孤立中國不可能是出路（complete isolation from China cannot be the answer）。

被問到與美國總統特朗普（Donald Trump）個人關係較緊張，默克爾強調這涉及結構性問題。她指出，美國前總統奧巴馬（Barack Obama）曾稱21世紀是亞洲的世紀，美國對歐洲的關注正在減少，這是任何人當總美國總統都必然會發生的。

猶如當年德國「軍國主義崛起」咋話？

Nazi VS Chinazi

One dog face

當年納綷德國？

笑能死，偷呃拐騙咋卦

東德婆露出真面目了

共諜

德國人點睇佢架其實

上面成班真心到
人地默克爾擺明曲線緊

創意

Nazi嘛 係幾似

抄襲叫創意？

左膠

德共肥婆

死肥婆幾時收皮？

可悲 係咪打完二戰太耐冇哂血性 唔記哂得極權嘅禍害

睇來上天都將運氣比左支共

話中國步德國後塵？

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，
一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票 ~ 一個香港人的投票應用程式
下載連結：iOS / Android

原post

默克爾呢個共匪自然同支共同氣連枝

大家唔記得金鼻子剽竊獎 係德國發起
擺明曲線啦

做到下年

以前好迷德,而家真係

根本英國佬同歐盟都係玩食兩家茶禮玩到最後一刻
食哂之後最尾都係要歸邊

創意？具創意的抄襲技巧？定係搶劫技巧呀，強迫外國公司技術轉移，夾硬食左人地間公司

奶到雪雪聲

東歐spy 默克爾

Merkel Advises Europe Against 'Complete Isolation From China:' FT

民間同政府係唔同

KGB confirmed

屌戇鳩

創意？邊到創睇過

鬼佬直腸直肚，識撚曲線咩
奶共婆

再比佢做落去，德意志民族又要生靈塗炭喇

Nazi & Chinazi

果然係共產黨員

Nazi?

德國產品俾強國抄到仆街喎，有咩創意？

所以美國先係世界第一,而唔係歐盟

人類總係犯同樣錯誤,綏靜政策歐豬最愛

肥婆

德國真係死性不改

輸左兩次都唔夠 仲想第三次?

偷來的創意

其實打撚夠飛機未
成日乜撚都話曲線

所謂文明國家領得番侵侵最正常

xi is my friend (直線)

on9少陣

靠納粹獨裁

德國同英國 點解咁奶共

，

我喺德國，對德國好反感

曲你老母線咩
德國佬最撚直腸直肚ga屌你

中國有創意? 咪玩啦

以前, 中國真係勸奮, 宜家?

呢個又係八婆一名

中共獲認證納粹2.0

仆街成班西方國家為左眼前利益賺多少少錢養大隻怪物

和你學終於正式上線啦～～

法國都含到雪雪聲啦

英德法

但佢係第一個國家元首叫甴大大放劉霞
真係唔知佢諗乜

Nazi chinazi

Kuka，Preh IMA等等行內大企業俾中國買晒

其實德國人好撚憎呢條八婆
大家可以繼續做文宣唱佢
睇佢下一屆點撚算

阿Ray佢哋兩個喺德國怕唔怕？

歸左啦
奶共

割，唔去德國。唔買德國貨

。。。

依啲係咪就係德國人既humour?

靠勤奮抄人野呀嘛

習主席就像希特拉一樣堅毅

到真係要打嘅就應該會嘅
但明顯就係佢地都唔鍾意聽美帝支笛
鍾意玩外交同經濟對沖

共產黨員

點會冇創意

抄橋有創意
出 cheat 有創意
謀財害命有創意
監控人民有創意
壓榨民糕有創意
虐殺異族同自己人有創意
打飛機有創意

而家既德國，被呢條東德共青八婆敗壞曬，又多「難民」、軍隊差唔多已經=無、能源依賴俄羅斯、經濟依賴支那

其實佢選今屆時已經見到民意下滑左，主要係太左膠收勁多難民。

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

法西斯主義
睇黎班德國人忘記左希特拉

高招，暗中寸人

呢個左膠國左到傻閪左

*膏

話左默克爾係共匪

德國不可信

越含越窮

講個陣有冇笑

串佢似納粹？

左膠
覺得經濟制裁解決唔到中國人道問題嘅左膠

左膠嘛

德國下次幾時大選

係咪講緊猶如三十年代既德國掘起

勤奮係嘅，但創意？？？

又揀錯邊想德國贏一次都咁難

德國祝福 自求多福

Chinazi

Nazi stand with ChiNazi

下年

佢引難民入關已經知呢個肥婆係哂9氣

睇黎第三戰就係Nazi+Chinazi對others,德國次次都做反係咪國家特色

勤奮?創意?
are u serious?

靠懶同抄襲崛起呀?

好似1936年嘅德國

奶共都算啦，唔好拎自己國家黎比較咁撚侮辱啦

求神拜佛
日本而定局勢都似一戰，應該會落啱注
德國就

抄襲的創意

德國可以輸d咩

自己都未撚顧掂 想撚人地

靠抄隔離枱堀起既國家都算有創意既

Nazi同Chinazi又真係幾似嘅

你攞經濟日報打飛機文做source

有時覺得美國都幾辛苦下
點解啲盟友咁左膠咁蠢

咁又係 喬丹拎住塊乒乓球拍又有邊個諗到

真係新 邪惡軸心帝國結盟la發動ww3

猶如nazi???

擔心黃兄比佢出賣返支那

支那國技偷呃拐騙

Fuck you Germany
White trash

希望佢可以快啲躝落嚟

英國佬講野已經曲到圖啦

默克爾根本就係共匪黎

咁默克爾無講錯
19世紀個陣德國都同中國一樣靠仿製工業產品起家，仲比英國人笑德國貨係垃圾
之後先發展光學化工呢d獨有核心工業技術，如果華為呢d企業做到呢個程度，三五十年之後睇返可能係另一間zeiss

以前見到德國國旗會有性反應，開始懷疑自己係蕭生個類人

佢已經last term了

好波

人地根本係共產黨黨員
不過唔係習老味個共產黨咋嘛

Nazi Germany?

She is right

日本 德國 工業 初頭都要靠抄

下一屆唔做架啦

病到懞撚左？

希望佢有口齒，不過唔知上嚟個個會點

垃圾木偶幾時死

屌佢一定食撚咗屎

勸奮地抄襲
德國好似有個國際老翻獎，年年支國佔據頭十咁制

真係得美國嘅眼睛係雪亮

撞車黨丶扶手黨，中國確實係呢方面幾有創意，諗唔到屈錢嘅方法佢都諗到

外交部發言人耿爽表示「美國係世界頭號科技強國，呢D我哋認。但同時，我哋都希望美方以開放包容嘅心態噉睇其他國家嘅科技發展與進步。唔只俾自己發展，容得人哋進步」耿爽表示「對他國嘅科技發展同進步進行抹黑、指責同打壓，係完全冇道理嘅」
佢強調「中國嘅科技發展成就一唔靠偷，二唔靠搶，而係包括廣大科技義工在內嘅全體中國人民靠智慧同汗水奮鬥出嚟嘅」

仲靠納粹呀

曲到圓喎

好正常
大愛

Redditors:

點都唔似曲。。。

當你知默克爾乜料子 就知佢真心

默克爾唔係特朗普 鬼同你玩曲

放佢走d同鄉，遲早d德國難民又同本地人爆鋪勁，堆難民仲要唔同膚色唔同文化。歷史又再一次輪迴

德共肥婆，我屌你老母

死肥閪真係弱智

佢指德國既當年係唔係指納綷？

默克爾共產黨黎 共產黨唔剩只係支那

德國版appeasement policy

哇奶到雪雪聲

on9

歐洲豬全部垃圾

歐洲大佬都要奶雜種鞋底

一只靠抄，二只靠搶

一有依D po 就有好多五毛係度附向

不過德國人係撐我地 仆街係個總理

係，唔可以孤立中國，所以斬草要除根
一戰就係冇除根所以先有二戰

佢好似做左好耐咁

想問呢個肥婆幾時收皮 點解佢好似做咗好耐咁

上面班話佢曲線嘅可以睇下

德國嘅前歐盟外交官與一家知名嘅德國遊說公司兩名員工涉嫌為中國從事間諜活動
《明鏡周刊》報道稱，一個嚟自德國嘅前歐盟外交官與一家知名嘅德國遊說公司兩名員工涉嫌為中國從事間諜活動。其中兩人涉嫌向中國國家安全提供私人和工作嘅信息。第三個人就僅表示有噉嘅意願。警方喺檢察院授權下，自清早起對柏林，布魯塞爾，巴登-符騰堡州和巴伐利亞州嘅9處地方搜查。所涉及嘅係嫌疑人嘅住所同辦公室。主要調查對象係歐盟委員會一名前工作人員，後就任歐盟對外事務部外交官。佢喺布魯塞爾期間就任領導職位，之後作為歐盟大使喺多個國家任職。2017年，佢結束喺歐盟嘅職業生涯，進入一家遊說公司做到而家。同年佢開始向中國情報人員提供信息。佢仲征召另外兩名被告加入。其中一人前往中國與嗰名可疑嘅中國情報人員進行咗會面。此案涉及嘅嗰間遊說公司過去曾為知名德國大企業提供諮詢。

納粹復辟

咪傻啦，亞洲得韓國，台灣，日本做到，由代工變有核心技術
點解中國唔得，一直都係做代工同low end技術因為中國本身既大環境只講求差不多，造假，所以先發長唔到，做到既話中國神早做到啦

不如聯盟做世界！

最好德國人會曲線

德國人邊識曲線
英國人就會

哇你好醒呀

咪係

講過默克爾係前蘇聯教出黎既間諜，關鍵時刻開始破壞自由民主世界

中國高鐵都食埋德國日本個市場啦，點會冇用

勤奮的確冇講錯。
但創業易守業難。
老鄧搞改革開放，和平崛起。
而就就急功近利，鎖國禍民。
天下制裁，外強中乾，命不久矣。

其實德國佬當年同支那一樣，都係靠山寨起家

中國高鐵唔係靠國家補貼會贏到...
唔係靠本身個技術...佢既技術德國日本已經做到，更高質更安全

讚佢兩句打發佢走就算啦

其實真係好想知點解啲on9國家會企支那果邊而唔企美國果邊，明明兩個國家根本無得比
唯一諗到係唔想美國獨大

其他國家想借中國平衡美國但問題中國唔係一個有民主既國家

靠創意崛起

她來自東德

創意？

//梅克爾重視發展與中華人民共和國的關係，但在人權問題上仍保持強硬的立場。2007年9月23日，梅克爾在總理官邸會見西藏流亡政府精神領袖第十四世達賴喇嘛表示支持西藏文化自治，是首次正式會見達賴。這次會面引發中華人民共和國政府的強烈反彈，德國外交部長施泰因邁爾亦對此做出批評。[12]梅克爾在接受德國媒體採訪時回應說「我是德國總理，我有權決定在哪裡和誰見面。不會因為對華貿易關係而在原則問題上妥協讓步。」（Entscheide selbst, wen ich treffe）。梅克爾於2008年3月藏區流血衝突發生之際即表示未來還會再接待到訪的達賴喇嘛[13]，她其後更表明不會出席北京奧運，成為第一個宣布不出席的大國領導人[14]。

梅克爾自就任總理以來，截至2019年9月，先後訪華12次，到訪過的城市有北京、上海、南京、西安、成都、合肥、瀋陽、武漢等，她也是任內訪華次數最多的西方國家領導人。在2015年10月的訪問中，梅克爾和中華人民共和國總理李克強共同提出，德國的工業4.0計劃將與中國製造2025規劃實現戰略對接[15]。//

ps:個個支那政治難民都係著草德國

連登仔又玻璃心

句德文係咩意思？
同埋點解又會選倒佢上台

即管繼續奶共，等佢再坐大d，就到英國德國呢d國家承受惡果

衰足成百年 係都要行歪路

勤奮地騙人
創意地抄襲

佢係東德共產黨。

抄襲方式同藉口夠曬創新

冇工業化國產化，邊有咁高速發展嘅經濟？工業界建立哂成個工業體系，喺關鍵技術同設備上實現國產化，先係真正共同富裕嘅方法。

“先進技術唔靠引進嘅”，呢句說話係慘痛教訓後嘅真知灼見

通訊行業嘅交換機

20年前，一塊板20萬。15年前，10萬。呢個係正常嘅技術進步。並唔係用到嘅科技多NB。都係成熟咗十幾年嘅技術。但人哋技術壟斷，就可以5年減少一半嘅價格。

導流板，就一個鐵板嚟填補空槽位，引導氣流，睇設備溫度嘅。35美金一塊，一斤重，仲唔係不銹鋼，多年唔肯降價。人哋壟斷交換機技術，第二個牌子人哋唔認，妳夠膽自己扮，人哋成部機唔保修喇。
15年前國產交換機開始有中高端產品。BUG超多，但價錢低，啲小城市開始用。妳用咗三年，穩定啲啦，故障率係歐美產品嘅一半。呢個結果一出嚟，進口交換機價錢就開始咗跳水過程喇。
10萬嘅板，5年後一萬，過咗5年，好多歐美工廠唔見咗。
至於嗰塊35美金嘅鐵板？免費送。後尾明確話，其實冇鐵板都冇事，就唔使配。
呢就係真相。重要嘅唔係自己嘅產品係咪精致，而係自己嘅能力，可唔可以畀鬼佬老老豆豆肯降價。

佢都做左好多年
幾時拉埋佢落馬

會唔會拎納粹黎曲

中國猶如當年德國
ChiNazi

德國點解可以比佢做16年總理。

Google translation :

my empire europe

型棍

後進者好悲哀嘅，唯有隱忍住。所謂嘅雙贏，其實係好靚嘅大話。
一開始係落後冇能力，人哋話一萬就一萬。後尾有一啲嘢啦。人哋話我折價5000啦，妳嘅產品唔好出嚟搶市場。wow，雙贏。
以前我哋國家產業水平較低。水泥場行嘅磨機用減速機，當年外國嘅減速機賣1000萬一台，國內減速機仲開發唔出嚟穩定嘅產品。等到國產化之後，外國嘅大型減速機已退出國內市場。因為國產只要三百萬。同樣嘅成個體系嘅各種設備價格都降低咗。然後先有咗國內水泥產業嘅大發展，然後到今日水泥價格已經快降成咗白菜價。水泥行業大發展先有咗中材國際呢個全球最大嘅水泥工程總包商嘅技術積累，造就咗今日中材國際嘅海外總包業務占咗自己80%嘅業務。造就咗非洲，東南亞水泥行業大發展。五年前非洲冇幾個水泥場，凈系得水泥進口商。
聽人話中國發達國家粉碎機，我聽咗好爽。歐洲人嘅生活唔係憑空出嚟，做中國人唔造嘢嘅時候，佢哋可以將五文嘅嘢賣成五十文嘅時候，有冇諗過妳成世做嘢，其中80%係交咗畀歐美國家養住佢哋可以休閑度假。

減速機行業

睇下歐美國點以君子之心度小人之腹嘅。2005年西門子並購咗一間公司，12億歐元嘅收購案，深刻影響咗世界減速機行業嘅格局。畀收購嘅公司叫弗蘭德，係減速機行業嘅第一交椅。畀西門子收購後西門子填補咗自己呢塊嘅空白。但對於與西門子喺眾多領域有廣泛競爭嘅GE嚟講係個好可怕嘅嘢。尤其係喺風電領域，風電主機嘅關鍵位就係減速機，而之前GE主要係同弗蘭德買，而GE同西門子喺呢個領域係最直接嘅對手。呢兩家一個係美國巨頭，一個係德國巨頭，弗蘭德都係德國公司。就算唔合作無間都唔至於影響GE同弗蘭德嘅合作啦。GE最直接嘅反應係喺中國搵咗一家企業合作，斷掉咗與弗蘭德嘅合作。因為佢哋驚西門子喺關鍵時候卡自己嘅頸，培養咗一家中國企業，短短幾年畀呢間企業產值由十幾億變成百億級別，風電主機出貨量全球第一。國際巨頭都知道畀人卡頸唔要得。呢啲噉嘅例子舉不勝舉嘅情況下，好多人都係以一種純真嘅眼光噉看待鬼佬，傻定係天真？

監控不遺餘力嘅創意

妳以為制造業，係妳有錢就可以買嚟嘅？妳想買就可以買嚟嘅？

一種儀器，如果國產冇，咁外國產品會以翻一番嘅價錢賣畀妳。唯有真正有競爭力嘅國產產品生產出嚟，佢哋嘅價錢先不約而同噉大幅下降。
唔工業化就意味住要喺國際市場上貴價采購，隨時面臨技術封鎖同禁止出口。
唔工業化就意味住國內龐大嘅采購需求最後凈係養肥咗買辦，而中國工科學生得頂尖嘅少數人先可以加入國際高精尖企業攞D高薪，其他人凈係苦迫邋遢去加代工廠。

1、集成電路行業國產化
無論精密機床、數控機床等基礎工業，定係飛彈、雷達、艦艇、航空太空等尖端產業，都要積體電路作為核心。喺度世紀80年代初，8086嘅晶片都要進口，嗰陣時全國先有幾多外匯？靠出口紡織品工藝品出口家私之類換返嚟嘅外匯，再花貴價喺國際市場上幫襯8086/8088啲成本微乎其微嘅晶片，而且高端晶片遭到巴統嘅封鎖，呢種酸爽，忍無可忍。
中科院微電子所、清華微電子所、復旦微電子所等微電子所主要做嘢，應對好多國家對中國微電子行業主流制造技術實施嘅技術封鎖，嗰階段，微電子所開發集成電路嘅生產工藝。當某微電子所做出咗0.6um嘅集成電路生產工藝之後，我哋就對外展示一個信息：中國已經摣手呢項技術，貴國如果繼續封鎖0.6um工藝嘅晶片出口我國，或者賣貴價畀我國，咁鄙國將用5年時間自行開發並生產，唔再進口貴國晶片。咪美國嘅行業協會就會遊說國會批準開放此項產品嘅對華出口。
而家中國仍然喺進口大量嘅晶片，但中端同低端嘅晶片絕對能夠國產，只係進口高端晶片。
我哋做模擬集成電路同射頻電路嘅時候，如果想借鑒外國某啲重要晶片，點算呢？我哋會先打磨封裝，拆出晶片；用蝕刻嘅方式一層層嘅脫掉晶片上層嘅覆層，然後照相，人工扒版圖，分析出電路，用Spectrum仿真工具進行仿真。

連登小朋友多無計

together success in Europe
變左
my europe empire

從90年前後開始發展集成電路產業，行業先以摣手先進制造工藝為目標進行尖端研發，獲得新型晶片嘅入口權；然後通過多個渠道尋求世界先進嘅晶片代工廠落戶中國，台灣人張汝京2000年開始喺北京亦莊搞咗中芯國際（SMIC），04年開始鼓勵集成電路產業發展，名校年年最低限培養2000名以上嘅工程師輸送到IC行業。07年嗰陣西安嗰邊嘅英飛淩、奇夢達等IC企業都發展得好好。
唔知09年金融危機嗰陣，有無邊間公司收購咗國際上嘅IC行業核心技術，但我知2014年，喺集成電路產業發展咗25年後，北方微電子公司自主研發嘅12吋28納米等離子矽刻蝕機全面通過中芯國際（SMIC）生產線全流程工藝驗證，並獲得訂單。呢係零嘅突破！

2、軌道交通設備國產化
跟上國際社會發展嘅腳步好困難，中國唔枕住處於國際產業鏈嘅低端，喺關鍵技術同關鍵設備上更加唔枕住受制於人。中國冇可能喺外國買嚟個現代化。

軌道交通領域

2010年，發改委一共落咗25+10公司35個城市50條地鐵線路嘅建設，每條地鐵嘅使費為200億，其中機電設備（機電、軌道、盾構機、接觸網、遮罩門、自動售檢票等等）最低限80億，50條線就係4000億。得形成我國軌道交通裝備研發制造體系，先至可以有效降低地鐵造價。
如果幫襯全進口設備，機電設備成本最低限要上浮50%，而花咗咁多錢，有邊人攞著數呢？國際產品生產商啊！佢哋嘅毛利最低限喺50%以上，所以產品生產商嘅工程師先可以每個做野5日，每日做野5個鐘，一年有個幾月假，到中國都係商務艙+五星酒店。產品代理商花咗5%嘅商業成本拎8%左右嘅回報，增值稅17%，進口退稅，清關報關咩嘅，代理商做咗4000億生意，只係留300億嘅回報，凈係直接整咗3000人嘅就業崗位。

如果實現國產化，4000億嘅工業銷售額額會養活幾多人？咁華為2013年有2390億銷售額，有15萬員工（華為嘅員工人工仲好高），為華為做外包或下包嘅配套企業都不計其數；4000億嘅機電設備采購直接創造至少40萬人嘅工作崗位，我認為係比較保守嘅。
40萬高收入人群嘅消費又可以帶動幾大嘅餐飲娛樂家電汽車住房市場？
工業界建立哂成個工業體系，喺關鍵技術同設備上實現國產化，先係真正共同富裕嘅方法。如果唔係，凈係得一小撮人富裕起身。

Fucking Nazi

because of this

AFC（自動售檢票系統）國產化

上海華虹。上海軌道交通1、2號線嘅AFC全部喺美國CUBIC公司嘅產品，於1998年9月完成1號線調試。1999年3月營運。但進口缺點有造價咁貴、營運使費高、關鍵技術保密導致系統維護同升困難、備品備件唔夠、資深維保人員要喺美國飛過嚟，工時費喺美國出發時開始計算。咪喺3號線招標嗰陣，政府就要求外國供應商提供國產化措施，遂由上海華虹同西班牙INDRA公司聯合体中標，喺實施中逐步實現應用軟件本地化，維修零部件嘅國產化。
呢個時候上海華虹嘅水平都有限，但係有政府扶持——政府認為上海華虹初步具備咗獨立設計同制造嘅能力，咪喺2001年末1號線北延線嘅AFC招標中，上海華虹用6000萬嘅價錢贏咗CUBIC公司，兼夾實打實嘅喺2004年完工嘞，而且培養咗班人，畀高新現代、上海郵通、上海華騰咁嘅單位再用D高薪招聘——到2008年嘅時候，國內AFC行業就基本冇外國公司咩事。
一條線一個億嘅合同額，50條線就畀上海華騰、上海華虹、南京貓熊、高新現代、北大四正、浙大絲網新啲單位畀瓜分咗大頭。

呢個時候，上海華虹仲同復旦微電子合作，可以成個系統提供國產化產品，仲帶動咗微電子行業嘅發展。
從引進技術到踢開鬼佬，凈係用咗8年，仲培養咗從業人員。
3、石油化工領域設備國產化

一個百萬人口地區嘅基本生產要乜嘢工業？

1970年國家制訂第4個五年計劃，由中央財政撥出80億嘅專項資金，扶持各省區發展小煤礦、小鋼鐵廠、小機械廠、小化肥廠、小水泥廠、小發電廠、小紡織廠、小印刷廠、小食品廠。
當時進行咗第二輪大規模成套技術設備嘅引進，對外實際簽訂嘅項目公司26個，其中投資喺十億人民幣以上嘅有遼陽石油化纖總廠（29億人民幣）、武鋼一米七軋機（27.6億人民幣）、大慶化肥廠（日元貸款，匯率調整，投資增加到26.7億人民幣）、上海石油化工總廠（20億人民幣）、天津石油化纖廠（13.5億人民幣）

呢係1970年嘅116.5億，嗰時嘅官方匯率係人民幣兌美元係2.46。47億美元！1970年外匯儲備用得只剩2000萬美金，直到1975年先有5億美元嘅外匯儲備。1979年中國貨幣供應量為26億，GDP為272億美元。
中國嗰啲外匯，攞嚟引進乙烯化肥裝置都唔夠，仲要買咩電視？
以上13套裝置中，除洞氮、安慶、枝江三套裝置以石腦油為原料外，其余均以天然气為原料。
以天然气為原料嘅10套裝置主要嘅技術進口國為美國同荷蘭，合成氨裝置采用美國凱洛格生產工藝，尿素裝置采用荷蘭斯塔米卡邦二氧化碳汽提生產工藝。地方企業采用日本東洋工程公司嘅合成氨/尿素工藝。
一畝地一年要用10公斤化肥，引進咗390萬噸化肥生產設備，約可滿足2.6億人嘅化肥需求。
靠住當年嘅引進裝備加技術，抽調人力進行突破瓶頸，如11萬噸乙烯設備突破瓶頸，30萬噸乙烯設備突破瓶頸，大化肥突破瓶頸等等，靠住當年嗰班善於借鑒、學習、研究嘅前輩嘅努力，噉解決咗食飯嘅問題。
冇啲基礎工業體系，凈係部低精度嘅精密車床就可以要妳300萬，高端嘅仲禁運，更加唔好提搞咩螺旋槳、潛水艇、大飛機。妳就成世同綠皮車打交道啦。

創意=抄人地

我的奮鬥(習近平著)

美帝無生意佬想食中國市場?

液晶面板行業

2004年，15英寸面板，我喺成個團隊用咗三個月做設計一個月做mask定資料，2個月試做，正投產前我哋嘅預估為成本係每片220美金，嗰陣市場價格260美金。6個月後，我哋大概有咗全球25%嘅15吋面板市場占有率，嗰陣市場價係驚人嘅160美元，我哋嘅使費係180美元，蝕慘。
睇下BOE嘅財報，三年盈利一次。跟住市場經濟嘅講法，呢種企業應該執笠呀？但喺2005年，中國面板行業每蝕1蚊，中國嘅液晶顯示器同電視企業就會成本下降20文。呢就係國產化嘅力量。
多謝BOE、tianma、SVA、TCL啲幾年嘅努力同付出，冇面板業國家嘅墟冚冚投入，就冇國產電視行業成功。中國政府喺液晶面板行業嘅投入係1000億，而2014年中國液晶電視產量1.4億台，幾年嘅投入幾個月電視行業就賺返嚟嘞。

新能源

2010年，我哋同啲氣體國際巨頭，linde，AL，AP，都係世界五百強級別嘅公司傾一種烷烴類氣體嘅供應。佢地個報價好近，45000一公斤，我哋知道佢哋背後嘅供應商成本喺低過25000。我哋努力培養咗福建嘅一個國內供應商，成本高啲，28000嘅水平，我哋用31000嘅價錢買。唔到一年，呢啲五百強又嚟揾我，話27000賣畀妳哋。噉跟住某啲自由市場經濟信徒嘅觀點，我哋應該拋棄國內廠家，同外國大企業合作？鬼先咁做。
我哋好清楚等國內呢間死咗，呢啲外國大鱷都唔會猶豫嘅漲價到40000以上。同我地談判嘅，都係啲國際大公司中國子公司嘅中國籍買辦。

2013年，我哋收購咗一家美國公司，呢間公司債務纏身，假設中國唔出手，絕對死嘅明明嘅。噉呢單收購受到美國議會嘅反壟斷調查，收購拖延咗三個月。而所謂嘅反壟斷，過程中美國議員真正關心，並唔係壟斷，而係我哋企業同中國政府嘅關系，由此導致嘅技術軍事應用。
呢間公司嘅生產技術要使用0.5毫米厚嘅卷繞式鋼板，當我哋國產化之後，希望喺中國生產時，美國同日本嘅供應商都表示唔會對中國出口，因為根據巴統規定，呢係戰略物資對中國禁運。而喺我哋同寶鋼達成一致由寶鋼開始生產呢種鋼板樣品6個月之後，美國果斷取消咗啲鋼板對中國嘅禁運。

點解要工業化國產化？因為呢個世界仍然係叢林法則。任何時候，只有妳造嘅出嚟，人哋先同妳傾自由市場。當妳造唔出嚟，面對嘅係貴價傾銷，或徹底禁運。

假設我哋嘅目標唔係工業化，凈係發展服務業，目標係人力同原先材料輸出外國加高級產品傾銷噉，咁國產化咩嘅真係冇乜必要。

我哋都已經系民營企業，雖然係巨無霸咁級別嘅民營企業，但內容就係民營企業。
國際封鎖不特單針對國企，民企都一樣，只要妳係中國企業。而打爛呢種壟斷，民營企業一樣好努力。

Mein=我的
Reich=帝國
Europa=歐洲

菲林時代，全球有成熟彩膠技術得四個國家。美、德、日、中。
中國嘅叫樂凱。樂凱賣15嘅話，柯達喺中國好難賣過30。而喺蘇聯，呢個價格可能賣到100。咁呢個價格下蘇聯人民嘅凈係福利損失就係70蚊。無論呢個交易過程點形式合法，點買賣公平，佢帶嚟嘅唔係真正意義嘅公平。

造盤尼西林工厂，要使錢，冤枉錢。所有嘅都有失敗嘅可能。但一流嘅企業一流嘅國家一定會不吝投入。

有人話，國防科大銀河計數機係使咁多錢，淨係畀中國未來電腦博物館提供好多展品。冇享受任何嘅著數。

嚟睇下歷史：
1949年11月，美國同西歐啲國家聯合成立一個多邊出口控制協調委員會，總部巴黎，稱「巴黎統籌委員會」，簡稱「巴統組織」
銀河I億次機宣布成功後，巴統組織放開咗億次機對中國嘅銷售；銀河II十億次機宣布成功後，巴統組織放開咗十億次機對中國嘅銷售……
我哋有13億人，霸世界總人口嘅1/5。
對英法德呢啲國家嚟講，人口6千萬，好多嘢係自己生產定去國際市場買，最多畀全球嘅供需變化波動個2%，對市場嘅影響唔大，花費總額都唔高，對價格唔太敏感。日本1.2億，韓國先五千萬，美國都就3億。
但中國唔同，13億人全推到國際市場，會強烈影響成個市場嘅供需。自己可以生產加出口中低端市場，而家依賴其他國家，一漲，幾乎係1/3嘅供需變化，呢個量級嘅變化會帶動原先材料價格、全球加工派、產業派等一系列元素嘅劇烈變化，最終反映到產品價格上，數倍過自己生產嘅價錢喇，都話中國產嗰陣人均10蚊嘅嘢，如果唔產從外國買就要花50蚊。
咁多出嘅40蚊、400蚊、4000蚊倍數13億，就係可以生產嘅國家，因為技術優勢喺中國可以獲得嘅回報，呢個回報畀佢哋得幾千萬嘅人民過發達國家嘅生活，都係中國自己做可以慳返嚟嘅錢。
就算係價錢已經比較透明嘅工業，都要自己搞，因為13億人嘅市場總量太大，而我國嘅人力同資本遠唔到飽和，利用生產要素同本土優勢完全可以自己將市場消化，跟住坐望國際市場，產業升嗰陣都即刻跟得上甚至有機會擔大旗。

我意思係你估美帝生意佬就唔想賺中國錢?
諗下點解侵侵要打柒中國而唔係好似歐洲咁發大財先
美國實業廢你指邊d先
穿花膠計唔計

德國唔再行納粹
而係透過支援支納粹去延續1945年未完既霸權野心

右膠

三戰，支那，e朗，英國，德國
新軸心國一齊落地獄thx

十二月有兩個德國聯署,至今石沉大海

你呢幾篇文嘅角度好獨特 但唔明白你想表達啲咩 同主題有咩關係

創意？講緊新百倫定垃圾華為？
勤奮？利益至上有漏洞必用係勤奮？

屌你作故都唔作好啲
想扶住中國等美國唔得閒聚焦歐洲咋

你地成日笑佢東歐婆，但你哋要知道好多東歐國家如今已經對其他社會主義國家恨之入骨，因為社會主義呢個惡夢令佢地一整代人受苦難，所以我好懷疑大部份東歐人喺咪好似佢咁

肯落台未

勤奮創意

老野唔識唔好扮嘢啦，美帝農業，科技，軍事，工業邊忽唔勁，同埋係人都知Trump係食中國嘅trading partner 嘅蛋糕啦，問題係歐洲佬垃圾睇住中國唔開放市場仲要搖頭攞尾呀嘛

笑到我仆街 美國無實業都講得出
係咪用機械化佢見唔到工廠妹就以為人地不事生產
剩係大豆都輸出全世界

中國難聽少少

就係1942年納粹中國
擴張已經差不多到盡頭

香港就係史達林格勒 英國=台灣

勤奮地鎮壓監控滲透, 有創意地諗橋造假呃人?
CLS

共青團洗腦, 到老都唔改唔到思維

哂時間, 爬美國頭, 即時制裁中共官員, 馬上落收所有資產, 咁先係最快趣

我估得咁多個大國領導人之中, 只得佢真係同中國人做好多生意奶過好多野, 真正知道中共係咩料子

佢幾時落台? 國會其他政客又點睇中共呢?

呢個唔係正常香港人.

一般香港人就算幾無知, 但由細用apple microsoft 用到大, 睇老美big guns電影睇到大, 都唔會認為老美科技同軍事力量唔掂.

你講既我地都明，問題係中國用trade黎做政治功具，要西方閉嘴，德國本為歐盟大國，應該爭取中國開放市場，公平貿易，但係佢淨係識取悅中國（想對沖美國勢力, which is on9), 實為連登仔所不恥。2. 美國強行用deal逼人買嘢就係要補償多年吃咗既虧，但係絕對唔係發債度日，你睇吓coca cola, apple, google, 一眾晶片公司，現代化農業，外星級軍工就知美國先係最多有競爭力既公司，佢要發債1. 係你講既工業成本問題(Labor productivity and a shifting of comparative advantage to developing nations explain the loss in manufacturing jobs.)（你係專家我信你明), 2.係要補返全世界對美金既需求( The role of the U.S. dollar as an international reserve currency has helped finance domestic consumption of imported goods.)

但係你話美國無實業就真係痴撚線，個結論完全match 返你廠background。

廠佬*

肯定係做oem先叫實業啦
fortune 500啲美國公司肯定都唔係實業公司

佢老人家用字唔準姐，我get到佢個意思既

諗多左
成個context冇野指向曲線

真係痴撚線
有冇人知默克爾仲有幾耐任期？

話喬丹體育logo係揸住乒乓波拍個下係幾有創意既...

但當年德國亡左

其實德國人係咪80年嚟都冇變過

on9, 當年德國就真係自主硏發, 支那係靠老美開路同抄襲.
中國唯一似當年德國既就只有nazism

至少德國出到唔少科學家
支那

真係勤奮
勤奮偷勤奮呃

參考德國對俄羅斯既態度

屌你老母 不如禁止女人從政啦

有邊個女首長係做得出色既? 好似得English

簡單問一句科研係咪實業?

佢要留名青史
btw, 何小姐: 侵侵係生意人 信唔過

創意
創意同抄襲都唔撚識分？

佢睇野係(或只係）manufacturing層面，西方國家人口老化又少，outsource 哂啲嘢去東亞係好合理，不過只係因為咁就以為鬼佬無啖好食明顯係錯誤。

上面反駁你果個都係我黎，怕你唔習慣呢度啲人講野太直接

東德婆

德國總理默克爾盛讚中國猶如當年德國 「靠勤奮，靠創意崛起」

係呀
簽慕尼黑協定個陣張伯倫都盛讚希特拉帶來和平

咁你仲可以得出美國無實業依個結論

The fact that 我地同你反駁已經唔係圍爐

就好似一般人只會睇b2c角度 忽略晒b2b 啲公司 以為小米 個啲真係好撚勁咁

iPhone係中國assemble都唔算美國實業
事實上一輩覺得除咗manufacturing其他都唔係實業
事實上實業應該係不易被取代嘅都係實業

你數到幾多個非歐洲時裝牌子

英美外又有幾多間名校

Rollover+keep 住印根本唔洗還，你係咪無finance底？

呢d野由中共達成？

你咁支持中國，做咩唔俾我地破壞（if you insist)呢啲英美式管理大學？上面講咁多finance嘢你又睇唔明，轉頭又九唔搭八

同埋你覺得政府破壞個制度大問題d定示威者破壞枝交通燈大問題d?

睇嚟德國想做第三次戰敗國

德國幾時會大選，換左呢個女人

一日共産狗,一世都係共產狗

佢係共匪唔係納粹

以為講緊納粹德國

應該下年

德國始終都要做軸心國

廢話，我講緊歐洲luxury 有絕對優勢好有競爭力，你又講其他，同廢老講嘢就係咁，睇唔明就唔睇，反駁到就講第二樣，總知講黎講去果三篤屁，其他人全部都唔明。

如果你講既係啱，咁成個歐洲啲人死撚哂啦。

如果個market覺得俾唔起息，個息率會唔會咁低,喂你真係唔識finance

勤奮都有得講
創意及技術邊到黎

問題係大牌子食曬你其他市場，有無睇早兩日d中國人係法國老佛爺點買野

納粹重臨

fast fashion個d你又唔計？

你睇吓LVMH mark cap幾多先啦

德國人被稱為最冇幽默感嘅人 你話呢

幾千個法國人banker designer食哂你過百萬血汗工廠啲勞動力仲好意思話人無競爭力

兩萬億港紙市值有無競爭力

德國人唔會曲
真心膠黎

原來德國都係靠抄起家？

淨係睇你話美國無競爭力靠借債度日就知連corporate bond/municipal bond/ treasury bond都未識分

Fich dich

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

德國肥媽

係掘起

咁又點 ?

但無自制能力去控制對世界既破壞呀嘛

講埋依句先公道

咩叫遲早，有幾遲有幾早，有咩scenario/black swan會俾唔起？ 語意模糊想過關
美國default t-bond全世界包括你個靠美債back既RMB都要收皮

講起過程仲好笑，人地日本仔五十年明治維新已經打到中俄仆街
中國搞咗二百年仲係過程，好似三十歲仲讀緊中學咁

自己睇啦

李國章讀完Cambridge都入唔到HKU med做教授，佢自己同自己講啦

問題你中國無料又想扮大佬

中國猶如當年德國納粹崛起

國內學生咁勁唔使個個出去讀pg

以前睇佢接收難民以為佢係大愛左膠，依家睇來都只係死政客一名，人權，普世，民主呢睇來佢接收難民只係為歐盟名聲，唔係為著人權

喂你又唔話人地歐洲佬無競爭力嗱？講咗你廢老講唔掂又講第二樣㗎嘛

咁就俾多啲美國佬賺啦小支支

使商家佬有錢唔賺？

收左錢啦條仆街

你思想根本停留左係美國發債=美國無錢洗
金錢進入左信用本位時代好耐啦重用金本位諗野
10年以來美國不斷發債,係因為美金需求長期過剩,但美國又唔想大量印現金影響國民生活,最佳代替方式就係印美元債券比外國買
情況就似基金公司唔想keep現金,會將現金買成現金債券方便管理
如果你身家得100萬當然唔會明現金有咩問題,但如果你身家有100億,你會擔心現金損毀問題同被盜問題,用50億(甚至80億)買現金債,會變成一個非常有用既方法
你講既「有一日息都比唔起」出現時唔係美國死,係含球產
因為D息只係帳面數,實際美國國債係充當緊美金外匯角色,而唔係美國問人借錢

你上面啲咩average productivity笑到我仆街，我中七都唔讀啦，你唔係以為幾條curve解釋一切吓嘛

我真係好受到傷害呀你講我老豆老母

共諜現身了

睇嚟要搞一搞德國戰線

唔夠人講就講笫二度，柒你就潛或者返大灣區la

信唔過先好 玩到中共傻咗

如果中國有過程，非洲都有過程啦，唔明就睇吓黑格爾, 佢話啲垃圾地方係無進程，只有循環

捧殺。

唔用核彈，美國點樣怕俄
阿伯，你收皮啦，扮撚哂嘢係度教訓人，快啲去大灣區叫雞跳老舞，好過係度講多錯多

明顯係講中國好似德國納粹唔尊重人權個part

改朝換代
永續帝制

佢地係get唔到個重心，捉住幾個字就話你唔識，轉頭就講返自己嘢

13億人口同7百萬人比

屌，啲北大清華啲英文咪又係一舊舊，大學都係用中文教嘅

咁好勁個d真係好勁既，但係問題佢地真係死讀書

靠勤𡚒我叫俾你過到骨
靠創意真係人唔笑....

呢條肥閪奶共係咪奶到傻撚咗呀，
攞你哋祖先啲發明黎同而家呢個山寨 畜牲國家黎比

講馬要跑得快過隻馬

我話佢唔夠人爭仲好意思話香港學生唔夠人爭，你就話咩水皮，你啲廢老永遠get唔到個point.
By the way,你邊度grad?

第四帝國

佢唔明㗎啦，佢咁撚豬

德國重新支持納粹

講撚咗你聽個廢老唔明㗎啦

可能係講緊納粹德國卦?
集中營,虎式坦克,黨衛軍..............勤奮,創意,偉大復興

呢條友落台啦，由難民案已經開始搞衰德國

本身要印現金變左唔唔印現金印國債帳面咪變左赤字囉
現金又好國債又好,只係交易媒界,唔係財富本身
同石頭,貝殼,黃金,大豆,白銀等等,作用係一樣
如果有一日有更好既交易媒界出現(例如新世代區塊鏈)
美金同美金國債咪會變廢紙,但可見將來暫時都未睇到

Sure, what you wanna talk about?

屌你仲加埋blockchain睇死個廢老咩

咁姐係local U啦

佢真係唔識㗎喎

學術成就一般喳喎

好好笑

你一行埋黎講average productivity 我以為你a-level之後無讀

而即使美金同美金國債變廢紙,美國財富都唔會消失
同廢佬講美國歷史同美國精神都多餘
但有一點肯定係到時最快死個D一定係中國呢類窮得只剩下錢既國家
(香港人都唔好咁開心住,其實香港都係類窮得只剩下錢)

係，某程度上幾似nazi

我話同香港比。你明不明白，國內叻人多，競爭俾外國大，但是有機會出國的人其實不多

老到自己up咩都唔記得

不推文
醒未你老母
聽日有行動

keep住有還你個國家credible咪可以不停發，有咩問題？

答案係同經濟增長，利率同debt-to-GDP ratio 決定

佢問題係佢唔撚用腦/學術能力太差

Then after the lengthy discussion, what are the key takeaways we can get from you?

不知名既失敗人士過主la，呢到個個月入50k，更何況你講野都無point。

佢睇開文匯大公定環球屎報

條八波東德大，讀共產文宣。元首係奧地利出世，睇住奧匈帝國收皮分裂，對列強心惡痛絕，一心復仇。

你一講50k佢又話當年一年賺幾錢㗎啦

你個問題本身就有問題
我答你理論上可以,
又用番金錢概念,錢只係交易媒介,唔係財富本身
如果經濟持續增長,舊現金不足夠記錄財富,就要增加現金總量
如果你明白國債作日替代貨幣角色,就應該明如果財富持續增加,國債就要增加都唔會爆煲
但如果有一日,經濟轉差,財富流失,貨幣總量就應該減少,到時減債你就會如獲至寶咁覺得叫爆煲,但事實爆煲唔係咁
津巴布偉個D就叫爆煲
結論爆煲與否唔係睇國債印幾多,而係經濟有無轉差

放咩鳩棄，大班土炮攞scholar讀ivy league,得你個中大唔知up咩鳩

一時又話同香港比，一時又講無得比。再講中國有幾多間大學有世界排名，香港有幾多間，佔當地所有大學既百分比幾多？強弱懸株

係呀，好大獲呀，咁你仲唔short usd/t-bond係度鳩up托柒咩

講緊中國？

美國啲債卷用黎做risk-free benchmark 你話無人買好大獲

美國債務如山。聯博資產管理（AB Bernstein）發表報告，指美國整體債務總額達國民生產總值（GDP）約1832%，其中社會計劃及其未來義務一項佔比最大，達633%。
一般談論美國債務，通常指美國公共債務，即約22.5萬億美元，佔美國GDP約106%，但聯博進一步將金融債及其相關複雜性、社保計劃及其未來義務、家庭及企業債務等項目納入計算，得出債務對GDP比率達1832%。

點解仲有人買美債既

個廢老由美國無實業無生產力兜到去國債

點解美國差人咁多錢仲未破產

中間屌埋歐洲佬同香港學生

大中華膠真係好恐怖, 成個世界中心就係支那

事實上而家成個世界既中心係美國呀廢老

猶如二戰德國

一個反手鬧埋人地老豆老母唔係日本人

why don't you share your experience of failure?

一個星期做168小時就最有生產力啦

見個廢老係到講al econ, 唔係連law of diminishing marginal returns 都唔識掛 以前ce level

We must have taken away your experiences and that's why the farcical blabber !

more valuable than the story of the America success, we can learn how to not be a clown like you

垃圾國家名單加一

似納粹

呢條八婆做咗十幾年

丞相神機妙算，真神人也！

明明係比人keep住賣清光搞到被逼再印
講到無人買咁

送俾我都唔要呀

以國家補貼 用低價搶市佔同共他國家基建嚟做
點睇都係戰略考慮 同一帶一路本質一樣
前排菲律賓定印尼先奶完野 成個電網99%係中國承包

你個人都好快成歷史就唔好鳩up啦

得喇，林鄭同小熊維尼都係曲線呀

喂阿伯，亞洲四小龍聽過未？香港紡織、電子、玩具、金融曾經世界知名，咩競爭對手未起步，係香港不停退步

見佢收黑人難民搞到周街比人強姦打劫，就知條八婆係大愛奧巴馬啲fd

點會爆煲呀 中国咁有生產力同實業
美國依啲無實業靠印債吊住條命既國家先會爆煲

店內充滿快活的氣氛

歐洲佬都係靠中國，啲Chanel prada全部都賺唔到錢，賺到都係中國人可憐佢地

做咩燒埋日本？
大陸做COPYCAT起碼30年，勁到鎖國獨市踢走競爭對手，再進化到告原創

同人講呢D叫進步？

仲話做左三十年廠，笑死。可能係d一人山寨廠。

點解quote 我

其實英法係咪好似想集權 走維尼路線
睇新聞法國黑警都好癲吓 英國又玩人面識別...

係阿，我知你同我將來都會死。

接龍式回上面, 咁橋JEI

得美金喳

算啦 唔會夠佢講架
中國嘅衰佢會話個個國家都會有錯
其他國家衰佢會笑人哋
但冇諗過人哋可以屌自己政府 中共就唔屌得

其實德國同中國都似

德國岩岩一戰前立國成個歐洲啲餅已經比其他國家分哂，覺得唔公平比人打壓，間接導致一戰二戰

東德出身既問題

大愛左膠？？

中國得，一生人有一次機會

榮獲德國官方權威認證:
#Chinazi

王丹：我只示範一次

阿伯你咁幽默媾死娜娜

知唔知當年香港玩具、紡織出口係打爆左歐洲

仲有所謂世界波唔係而家先開始打，一早而經打緊。

日本地位係亞洲超然唔會有所謂迷失十年，好心摺埋la

佢而家變咗香港本位，歐美又唔存在lu

龍門任佢搬

個息有spread 㗎柒頭

條友愈講愈癲

今日陳健波先話唔再容忍議員發表政見

Tesla 點睇？啲嘢得唔得

你有冇看我寫以香港一個彈丸之地來衡量這些成就。當然，以前很多競爭對手未起步，這些成就很快就成歷史哪

咁香港玩具、紡織之前係唔係贏人幾條街？唔同行業點競爭？

佢又搬左龍門la

梗係唔得啦
抄比亞迪起家，重話去中國設廠

唯有發債頂住啦

個老細仲不務正業，肯定唔夠中國人黎

又玩火箭又剩又唔做實業

你要我媾娜娜我真係死咗去算

之前仲抄中國個支付寶先搵到笫一桶金

創意無限 熱情繽放

揸美金咪即係揸港紙，我睇完打個突，即刻去換曬人仔平保安

你自己講日本係亞洲地位超然，關我咩事

得啦，我地知㗎啦，唔洗你又開多個新話題出黎，你留返係酒樓講啦

咁唔知佢會唔會講揸美債姐係渣人仔債

你自己一路講緊不變既野總有一日會變就仆街。。。掛勾就唔會變？

東德人默克爾
抵你有柏金遜

好過工業唔少啦
你覺得人發達國家會唔識做生意?
真係你講到咁頹佢地喺市場下會繼續做?
屌你乜撚野年代

咁你撚識其他行業咩
你係可能係熟你做製造/廠嗰行
但你金融業科技業高端產業嗰d乜認知都無
就唔好上黎扮老屎忽啦

咪係，佢當呢度廢老WhatsApp group水平

唉

搞到我地好似恰老人家咁

睇過一套美國卡通
有集揶揄過德國人係最冇幽默感

就係冇血性先選擇站係極權一方

佢無嗱嗱話人劣幣/唔夠大陸學生競爭姐,唔係都好聲好氣

如果中德英結成同盟
WW3真係估你唔到

佢口中嘅大陸精英有幾多讀完英美名校北大清大仲走去做佢講嘅’實業’

收皮啦你，賓洲你就無，成日打錯字仲話人

咩撚嘢重點，成日講埋啲虛無縹緲嘅嘢扮有智慧

幾有常識既人先會話美國無實業歐洲無競爭力

你Black Wednesday 同Soros夾埋賺咗幾多

廢老唔要面又無自知之明

D 德國人其實好憎佢

嘩, 又見識到呢D 頂級既logic
我睇英超洗唔洗踢波勁過C 朗呀

又如何，而家一天都飛機la

中華民族的偉大復興
德意志民族的偉大復興
洗雪英法聯軍、八國聯軍、日中戰爭百年國恥
洗雪第一次世界大戰凡爾賽條約國恥
毫無違和感

垃圾左膠

美國冇實業，真係笑撚死
美國F-35生產速度一年幾架，你J-20生產速度一年幾架？
美國SPY-6、SPY-7雷達有冇聽過
冇一個堅實既科技、材料學產業鏈，呢d野整到出黎？

東歐同東德好多都鍾意人民幣
佢哋好享受去大陸俾人優待嘅感覺
當然佢哋仲享受緊民主自由，食緊兩家茶禮

德國：我哋只係出咗個 Hilter, 你哋 China 就勁好多，出到老毛同習總兩個。

但本性係劣

Rubbish

有創意的抄襲